
                      La película es demasiado religiosa, llegando a ser fundamentalista en muchos aspectos. Mel Gibson convierte la segunda guerra mundial en una especie de cruzada o guerra santa donde los americanos luchan con el favor de Dios en contra de los infieles, en este caso los japoneses. Éstos no tienen ni una sola línea de dialogo en la película y son retratados como unos animales que salen en tromba de agujeros, para acabar achicharrados por los lanzallamas americanos en demasiadas escenas para mi gusto. El protagonista es esperpéntico, ya que no solo se niega a matar (lo cual puede ser comprensible) sino a tocar ni siquiera un arma, ni por supuesto hacer las prácticas de tiro, tampoco come carne por lo que se pasa la batalla sin probar bocado, tampoco puede luchar en Sábado y no se separa de su biblia. Además Andrew Garfield, en un claro fallo de casting, se pasa toda la película con una media sonrisa. El final de la película es sencillamente demencial, ya que el protagonista se adentra solo en las cuevas enemigas, sus suministros médicos son ilimitados (reparte morfina a diestro y siniestro incluso a japoneses heridos), esquiva balas e incluso da patadas a las granadas, convirtiéndose en una mesías para sus compañeros. Por ultimo todos los soldados se ponen a rezar, y entonces ya pueden masacrar a los japoneses con unas escenas de una ametralladora vista casi en primera persona, que me puso los pelos de punta. Horrible.
        
            